左派料續向林鄭施壓

2018年09月25日

左派料續向林鄭施壓

眾志秘書長黃之鋒斥中央將紅線由港獨推到自決，不排除眾志同樣面臨取締命運；右為常委羅冠聰。資料圖片

【拆局】

港府昨日正式引用《社團條例》封殺香港民族黨，禁止其在香港運作或繼續運作，部份政界人士認為，或可以暫時緩解特首林鄭月娥的政治壓力，
避免再遭受北京一些官員、香港極左派批評她反港獨不力，但也有民主派人士認為，縱使林鄭封殺民族黨，「（林鄭）未必可以頂到好耐」，認為香港極左派會繼續施壓，「要林鄭用相同手法，先逐個港獨團體消滅，之後到自決派、甚至係民主派」。

目標取締所有反對派

該民主派中人表示，從昨日港府宣佈封殺民族黨後，港澳辦、中聯辦及建制派即時表態肯定及支持一事所見，「從中可見由北京到香港建制陣營，強硬打港獨仍然係最政治正確、最可以領功，所以佢哋先第一時間撲出嚟表態」，
在這個大環境下，他看不到林鄭封殺民族黨後，那些香港極左派會認為可到此為止，「佢哋只會繼續逼林鄭取締更多港獨、自決組織，林鄭亦唔可能頂得幾耐」。

該民主派中人又認為，若以今次港府用《社團條例》取締民族黨的手法來說，「可以冇實質行動，單係講都當危害國家安全」，又指此先例一開後，「基本上政府要取締任何反對派都可以」，
可惜不少市民只認為政府今次的封殺行動只是針對港獨，「冇為意只要中共日後收緊危害國家安全定義，就可以用相同手法，取締所有反對中共、港府組織」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
梁頌恆加盟民族陣綫

湯家驊：轉發「非法社團」fb貼文或違法

梁頌恆加盟民族陣綫

港府滅民族黨 眾志勢危

毒果又要將個tone調到淋病係好人

當689做特首，唐英年變好人

當淋病做特首，薯片變好人

當689想翻炒，淋病又開始變番好人

死撚開啦眾志
想呃飯食學泛民咪得